[
    {
        "index": 1,
        "question": "Co pro Československo znamenala mnichovská dohoda, kterou podepsalo Německo a další tři státy v září 1938?",
        "correctAnswer": "Ztrátu pohraničí.",
        "otherOptions": [
            "Začátek války.",
            "Obsazení Prahy.",
            "Ztrátu Slovenska."
        ]
    },
    {
        "index": 2,
        "question": "Jak se jmenovala jedna z českých obcí, kterou Němci po atentátu na Reinharda Heydricha v roce 1942 zcela zničili?",
        "correctAnswer": "Lidice.",
        "otherOptions": [
            "Stadice.",
            "Hrusice.",
            "Věstonice."
        ]
    },
    {
        "index": 3,
        "question": "Jak se jmenoval československý prezident, který žil za 2. světové války ve Velké Británii?",
        "correctAnswer": "Edvard Beneš.",
        "otherOptions": [
            "Klement Gottwald.",
            "Antonín Zápotocký.",
            "Tomáš Garrigue Masaryk."
        ]
    },
    {
        "index": 4,
        "question": "Které velké armády osvobodily území Československa v roce 1945?",
        "correctAnswer": "Americká a sovětská.",
        "otherOptions": [
            "Americká a anglická.",
            "Americká a kanadská.",
            "Americká a francouzská."
        ]
    },
    {
        "index": 5,
        "question": "Co se stalo 17. listopadu 1939 na českém území?",
        "correctAnswer": "Nacisté zavřeli vysoké školy.",
        "otherOptions": [
            "Nacisté zcela zničili obec Lidice.",
            "Armády zemí Varšavské smlouvy obsadily Československo.",
            "Americká a sovětská armáda osvobodily území Československa."
        ]
    },
    {
        "index": 6,
        "question": "Kdo se stal prvním československým prezidentem v roce 1918?",
        "correctAnswer": "T. G. Masaryk.",
        "otherOptions": [
            "Edvard Beneš.",
            "Karel Kramář.",
            "Alois Rašín."
        ]
    },
    {
        "index": 7,
        "question": "Jak se jmenoval zastupující říšský protektor, na kterého spáchali Gabčík a Kubiš v roce 1942 v Praze atentát?",
        "correctAnswer": "Reinhard Heydrich.",
        "otherOptions": [
            "K. H. Frank.",
            "Joseph Goebbels.",
            "Hermann Göring."
        ]
    },
    {
        "index": 8,
        "question": "Který den si Česká republika připomíná konec druhé světové války – Den vítězství?",
        "correctAnswer": "8. května.",
        "otherOptions": [
            "6. července.",
            "28. října.",
            "28. září."
        ]
    },
    {
        "index": 9,
        "question": "Která historická událost předcházela vzniku Československa v roce 1918?",
        "correctAnswer": "První světová válka.",
        "otherOptions": [
            "Sametová revoluce.",
            "Druhá světová válka.",
            "Světová hospodářská krize."
        ]
    },
    {
        "index": 10,
        "question": "Kdy vznikl samostatný československý stát?",
        "correctAnswer": "28. října 1918.",
        "otherOptions": [
            "29. září 1938.",
            "1. ledna 1993.",
            "8. května 1945."
        ]
    }
]
